\section*{TÓM TẮT ĐỒ ÁN}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{section}{\numberline{}TÓM TẮT ĐỒ ÁN}

Đồ án "Xây dựng hệ thống theo dõi và quản lý dữ liệu điện tim" là hệ thống bao gồm Web/App/Server giúp việc theo dõi dữ liệu điện tim trên website và ứng dụng di động một cách dễ dàng và
hiệu quả. Dữ liệu sau khi hoàn tất phiên đo được lưu trữ lên server để người dùng có thể xem lại bất kỳ lúc nào, đồng thời
dữ liệu có thể được sử dụng cho nhiều mục đích nghiên cứu sau này.

Đồ án tập trung hoàn thiện theo quy trình phát triển phần mềm, sau khi xác định được các yêu cầu của hệ thống
sẽ tiến hành phân tích, thiết kế và triển khai hệ thống. Trong quá trình phân tích, thiết kế và áp dụng phương pháp
phân tích và thiết kế hướng đối tượng, đồng thời sử dụng ngôn ngữ UML để biểu diễn các luồng thực hiện hành động. Ứng dụng Web sử dụng ReactJS, và server
là NodeJS. Hệ thống server được triển khai trên VPS Server, Cơ sở dữ liệu sử dụng là MySQL và PostgreSql.

Quyển đồ án được trình bày theo quy trình phát triển phần mềm, nội dung mỗi chương được triển khai và trình bày thông qua sơ đồ và diễn giải chi tiết. 
Các chương theo thứ tự lần lượt là phân tích hệ thống, thiết kế hệ thống, triển khai và kiểm thử, cuối cùng là kết luận.

% \cleardoublepage

\newpage
\section*{ABSTRACT}
% \phantomsection\addcontentsline{toc}{section}{\numberline{}ABSTRACT}

The project "Development of a System for Monitoring and Managing Electrocardiogram Data" is a system including Web/App/Server to help monitor Electrocardiogram Data on websites and mobile applications easily, quickly and effective. Data after completing the measurement session is stored on the server so that users can review it at any time and at the same time. The data can be used for many future research purposes.

In this project, we focus on completing the software development process, after determining the system requirements.
will conduct system analysis, design and implementation. During the analysis and design process, we apply the method
object-oriented analysis and design, and use the UML language to represent action execution flows. Our Web application uses ReactJS, and server
is NodeJS. The server system is deployed on VPS Server, the databases we use are MySQL and PostgreSQL.

The project book is presented according to the software development process, the content of each chapter is developed and presented through diagrams and detailed explanations.
The chapters in order are system analysis, system design, implementation and testing, and finally conclusion.

\cleardoublepage



